Voici un motif en forme de rectangle de 9 m de longueur et de 4 m de
largeur, contenant un croix blanche constituée de deux bandes d’égale
largeur. Est-il possible de construire un tel motif de sorte que la croix
blanche occupe le tiers de la surface du rectangle ?

\definecolor{tttttt}{rgb}{0.2,0.2,0.2}
\definecolor{ttqqcc}{rgb}{0.2,0,0.8}
\definecolor{ffffff}{rgb}{1,1,1}
\begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,>=triangle 45,x=1.0cm,y=1.0cm]
	\clip(-2.5,-1) rectangle (8,4.5);
	\fill[line width=3.6pt,color=ffffff,fill=ffffff,fill opacity=1.0] (-2,4) -- (-2,0) -- (7,0) -- (7,4) -- cycle;
	\fill[line width=0pt,color=ttqqcc,fill=ttqqcc,fill opacity=1.0] (-2,2.48) -- (7,2.48) -- (7,1.56) -- (-2,1.56) -- cycle;
	\fill[line width=0pt,color=ttqqcc,fill=ttqqcc,fill opacity=1.0] (-0.54,4) -- (-0.54,0) -- (0.48,0) -- (0.48,4) -- cycle;
	\draw [line width=3.6pt,color=ffffff] (-2,4)-- (-2,0);
	\draw [line width=3.6pt,color=ffffff] (-2,0)-- (7,0);
	\draw [line width=3.6pt,color=ffffff] (7,0)-- (7,4);
	\draw [line width=3.6pt,color=ffffff] (7,4)-- (-2,4);
	\draw [color=tttttt] (-2,4)-- (7,4);
	\draw [color=tttttt] (7,4)-- (7,0);
	\draw [color=tttttt] (7,0)-- (-2,0);
	\draw [color=tttttt] (-2,0)-- (-2,4);
	\draw (-0.18,0.12) node[anchor=north west] {$x$};
	\draw (-2.46,2.5) node[anchor=north west] {$x$};
\end{tikzpicture}